
## Installer votre propre instance

Si vous avez quelques compétences en matière de code, vous pouvez installer votre propre instance de Gitribute (localement ou sur un serveur) et utiliser les widgets à votre guise.

Gitribute est 100% _open source_ et sous licence [GNU AGPLv3](/software).

Vous pouvez donc cloner / copier / réutiliser comme vous le souhaitez (vous y êtes même invité.e), la seule chose à faire est de bien respecter les termes de notre licence :

**Nous avons conçu l'application Gitribute pour qu'elle soit libre, donc laissez-la libre !**

> **Note** : Plus d'infos à propos du développement et du déploiement dans la partie **["Tutoriels > Développeurs.euses"](/quickstart-developpers)**.
